鄭中基：唱歌唔需要飆高音 越簡單反而越kum聽

㩒聽

傷心的小鸚鵡

你高音到先算啦

笑而不語

睇返鄭中基個old school樣就諗佢0的笑片
好想笑

人若然忘記了愛
無賴

鳩拍蠔

人 若 然 窮 到 當 o野
成 日 隨 時 會 舐 o野
行 o下 行 o下 街 都 撞 見 烏 糟 o野
亞 哥 都 生 o野 細 佬 變 嚴 蛇
去 著 個 公 廁 都 臭 o既

今日做左暑期作業未？

所以曹格、廁田嗰D唔紅有道理

唔好勉勉自己

側田唔紅？
起碼紅過上面鄭中基啦

真係唔覺廁田有幾紅囉

佢最紅就係比人打

當年橫掃樂壇新人獎 咁多首金曲 都唔紅

鄭中基紅嗰陣你應該未出世

唔好理個盲反

鄭中基第一隻碟就賣斷市
咁都叫唔紅？

韓文？

做咩叫我

我冇話佢唔紅 只係針對上面話側田唔好 而係比較下我唔覺鄭中基比全盛側田紅咁解

agger
吓吓賣弄技巧聽到好辛苦

真心？

D人未出世

鄭中基紅到台灣都話無側田全盛時期咁紅
你坐左幾多年監究竟

重要佢係台灣紅到癲左個陣帶埋kelly過去
咁都唔叫紅我都唔知點先叫紅

林敏聰：膠音

香港我當側田六四波
但鄭中基淨計唱歌係台灣真係紅到發紫
當年個個都識唱左右為難

kum 聽咪即係口水歌

?你都唔好勉強自己

無記錯好似係歪文作架喎

唔紅同冇咁紅係兩回事嚟
側田一出道上紅館仲要全場爆滿，咁都叫唔紅我都唔知點先算紅

廁田紅係因為果個年代冇乜人唱得

口水歌先唔襟聽喎

側田係初出道爆紅 之後都走下坡 愈黎愈少hit歌

師兄你柒小陣啦

側田紅過鄭中基都講得出

蜀漢無大將嘅嘢
唔同年代好難直接對比
鄭中基紅嘅年代同期仲有幾多巨星
到而家出兩首歌就上到紅館
所以拗嚟都多鬼餘

97年度台灣IFPI唱片銷量十強排名歌手大碟名稱銷量1鄭中基《別愛我》325,533
《絕口不提愛你》
515,468
總數：841,001

無賴

襟下嘛？

咁周柏豪啲歌一定好cum聽

賣弄技巧同唱高音係兩樣嘢嚟 有時歌詞想表達既嘢係要需要高音。唔係賣弄高音，係曲詞需要

Beyond啲歌咁高音，一定唔夠周柏豪咁簡單咁好聽

因為佢根本上唔到高音

鄭中基個range係邊先

側田D高音就掂喇
有爆炸力
叫做挨近到阿lam幾首歌

其實鄭中基真係幾可惜 當年俾人捧為張學友接班人 一場飛機鬧事就搞到身敗名裂 依家d人淨係知佢做諧星

btw我覺得佢同張學友幾似 張學友歌神就係人都知 但係冇咩人知佢做戲都幾勁 鄭中基就啱啱相反

其實有技巧先可以更加表達到首歌
不過如果係係人都唱到既口水歌就算啦

佢係太子爺 個朵臭左都無咩野

唱歌唔需要飆高音 越簡單反而越kum聽
引伸去唱歌技巧去理解 就未必係同一回事

樓上引左好多小學雞出黎
鄭中基當年由台灣紅返香港
側田邊有咁大market

利申：早年側田fans

痴撚線 側田紅唔紅我理撚得你
曹格係台灣拎埋金曲歌王都叫唔紅就真係痴撚線

鄭中基新人獎全部壓住eason 好難話佢唔紅

側田唱歌越黎越難聽
10年前紅極咪又剩係得香港人識佢

廁田market 13億人

今時今日鄭中基演唱會飛一票難求姐
佢唔紅 點會場場爆

晴天陰天雨天
人若然忘記了愛

無計 佢自己都認自己飲酒飲得衰格 做壞自己個朵
上面巴打講張學友做戲勁同鄭中基唱歌好聽個段cannot agger anymore

鄭中基唱歌好過拍戲
幾時有新歌

佢演唱會果陣又話出碟嘅 等唔切

拎金曲獎又唔一定紅

亂彈阿翔係咪好紅?

其實我覺得鄭中基好後悔當年飛機事件

佢拎最佳男配角果陣都有講返家陣個人點點點唔會再好似之前咁

如果唔係飛機事件我覺得佢成就一定唔只咁

紅既定義個個唔同
但曹格首背叛都叫個個識唱啦（雖然係比人唱紅）

佢講得都無錯，不過仲有樣野
首歌都要夾返個歌手

但佢今時今日得到既野都好特別

只可以話, 唔係飛機事件, 佢會有另一樣成就

係囉，飛機事件就正正喺佢最賣得碟果期

不過佢如果無呢d歷練，佢依家應該係一條寸柒柒識唱歌嘅二世祖

杜汶澤食住上入面佢唔係話就算無飛機單野
以佢不可一世的性格遲早都爆一單大鑊野
早爆佢反而先至有今時今日成就

做乜鳩呀你

個集真係超好睇

鄭中基👍

一定有歌係需要用高音去表達
唔係飆高音就一定差既
聽好多歌手話自己sell感情 唔需要飆高音
其實根本係因為自己飆唔到
只能夠sell感情

唉

鄭中基演唱會幾時出碟？

唱歌嚟講鄭個range都夠做
唔係下下要韓紅 gem咁先叫好聽

理解下人地講咩先啦，人地唔係話高音無用啊

其實佢講既嘢完全規限咗音樂既種類。如果照佢咁做全世界只會淨係一種genre

鄭中基衰一壇咁大既野
上國際新聞, 喺美國賠晒台灣搵既錢(應該過千萬, 架飛機折返機場俾FBI拉佢)
真係做左過街老製, 竟然一套龍咁威返到身
而家直頭唔突登講都未必記得佢搞事單野
成個形象轉晒
真係一個好好既例子

同埋佢一衰完即刻長大, 成熟左好多
真係講佢話齋, 佢嗰獲唔衰都遲早衰

呢集杜汶澤鄭中基真係好睇

我諗你問阿田, 佢都會話Ronald 最歌勁過佢...
紅唔紅好難比, 但係邊個搵得到錢就有眼睇...

45歲香港歌手鄭中基12月將在台北小巨蛋開唱，昨今2天來台宣傳，稍早接受《蘋果》專訪，談及2000年搭機從美國洛杉磯前往台北時，因醉酒鬧事遭FBI起訴，最後以罰款收尾，一連串脫序行為，導致他事業走下坡，他自招當時賠了約1000萬港幣（約4000萬元台幣），工作一夕全沒，連發片都無法，身邊好友一個個走避，回想當時他苦笑說：「當時是天天都在工作，瞬間變成零，每天坐在家裡，我很無聊，決定學一些幕後功夫，不要讓自己停下來。」

條垃圾唱歌甘屎緊係話唔需要la

佢係第二個飯局節目都有講過
就算無當年嘅飛機事件 以佢當年嘅性格都無有其他大鑊野
重話好彩係後生時發生 如果三四十歲真係會返唔到身
佢依家都攞返黎講笑 姐係佢都睇化左

真係睇得出佢依成熟左好多..特別近幾年有埋家庭
新年個演唱會聽到佢講好多關於佢老婆同對仔女真係感覺到個種warm
但其實呀Sa見到佢依家咁幸福會唔會妒忌呢

有幾柒既人先會叫我唔好勉強
鄭中基自己唱返都唔好勉強 ?

天氣總不穩定🚬

好鐘意佢

連登真係好撚多垃圾00後同小學雞

太細個未聽過都唔緊要
懶醒串人嗰下...

有無同好

佢係講緊有技巧既人再簡單唱

我買左隻碟 正宗K

正如有無人會話張三豐既太極拳好廢
睇落好簡單 但打到人仆街

可憐
連登咁多小學雞

咁老實講
高唔高音簡唔簡單都係睇吓首歌想表達咩情感架姐

鄭中基唱歌咁有技巧 都可以俾你地話唔識唱先話唔駛上高音

黑風暴雨 我代你哭 三生有幸 閉目入神
首首都正到

鄭中基唱高音本身都好勁
而且唔係下下用假音都上到

呢個真 話佢無技巧D人肯定未聽過佢唱歌 我未之前都以為佢係二打六 聽完 做左fans

佢地識條春咩 陳柏宇呢d普通料都叫高手啦

鄭中基都有人吹奏....
鏈能住個袋來唱歌,
係有料就唔洗賣笑啦........

學友夠有拍笑片啦
咁佢有冇料呀

Btw我都鐘意陳柏宇
不過鄭中基同佢係有唔同嘅感覺 柏宇係差緊D

鄭中基係好紅當年
但唱功唔覺有幾好, 無賴其實好難聽下, 爛聲

側田作曲強好多, 又爆得下, 頭兩隻碟曲詞編唱都完爆2000年好多歌

想問咩叫飆高音？
佢唱愛是最大權副歌有個位咪又係要上高音

咁叫高?

佢咪講緊自己以前覺得咁樣先叫好

腦補鄭中基把聲

「現在覺得其實也不需要」

年尾係台灣開演唱會 啲飛俾人秒 點會唔紅

你的眼睛背叛了你的心

無睇過龍咁威 ?

班細路會知咩

我實際係最威

鄭中基都叫唔紅 都叫難聽 都叫唔識唱歌
我真係笑撚左
係香港除左學友醫神(唔計爛聲)鄭中基都算係下個唱歌最勁既人
依家啲00後 番去聽多幾年歌先上連登啦

那次我於餐廳的一角 偷看你 這麼遠親你 我視作無比的福氣
晴天 陰天 雨天 你在何地 代表我天氣
煩擾 完美 造夢也都因你

佢算eason同期啦，keep得好過eason啫